【於某一剎那說失意 每日如是】低調置業討論區(331)

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

有意成為低智老襯的你，可與低置鑽石專員北川巴聯絡
TG: Cupdio

有意成為低置業主的你，請先傾聽炭巴玉音

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年
「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎

會員 #165028 - 何東精神 (團結)
前稱純正港人(港豬)，離地中產，天安門旅遊，Frizzle(港豬)，Alexander(離地)極有可能係五毛，分化撚，mon-post狗或網軍，請大家多加注意!

該會員以往言論：

#1 - 周街都貼連豬搞到心都煩哂

#1 - 誠哥真係好醒目

#1 - 想同琴晚太子站嘅一個勇武道歉

#1 - 好怕d勇武派

#1 - （求屌醒）一直唔明白你地搞抗爭做咩

#1 - 想報仇

【星之谷】「偷雞出租」響警號 遭按證公司罰款

香港地，冇樓買樓，有樓儲樓。不少投資者為求借到盡，甚至「踩鋼線」，以自住名義申請高成數按揭，實質是將單位「偷雞出租」。近日按證公司似乎有新措施打擊，不再純粹追收貸款(Call Loan)，而是強制要求客人額外繳交逾10萬元保費罰款。

正常而言，833.3萬元以下物業只可借6成按揭，不過按證公司提供按揭保險，容許1,000萬元以下物業的按揭成數提高至8成至9成，前提是物業需要自住，在申請表上也要作出聲明。

儘管如此，很多人也會偷偷地把自住樓出租，實行「以租養貸」，自己則另覓居所，例如與父母同住，或另行租樓變「雙租族」。客人Sam就是一個好例子，由於居住於市區的家人在九龍灣有吉房，於是去年他搬回九龍灣與父母同住，而數年前以高成數按揭買入的新界單位，則偷偷地放租。

【遭發現會被Call Loan】

如果單位作出租用途，按揭成數最多只能5成。按證公司和銀行每年都會抽樣寄信給借款人，要求提交水、電、煤等單據，證明物業仍然是自住，同時也要求業主續簽自住聲明。如果借款人未能在指定時間內提交，按證公司便會將物業視作非自住用途，以往慣常做法就是Call Loan。

Sam過去幾年僥倖未收到任何調查信件，而事實上他手持單位過去幾年升值不少，按揭貸款餘額對比現時市值低於50%，即實際按揭成數已低於5成，必要時可以「甩」按揭保險，與按證公司「割席」，毋須補錢情況下繼續出租單位。

退一步來說，就算突然被按證公司Call Loan，Sam自覺不會有任何問題，原因很簡單，只要把物業轉按到另一間銀行便成，亦毋須再申請按保，簡單而言他抱有一種「你吹我唔脹」的心態。

【罰則有加重迹象】

不過，噩夢來了。Sam近月終於被按證公司發現在持有按揭保險下「偷雞出租」，而且應對方式甚辣，不單單是Call Loan如此簡單，還強制性加徵保費，Sam被要求提交逾10萬元額外保費罰款。筆者不知道這個做法是否新常態，還是Sam不幸受到「特別招呼」。毋庸置疑的是，「偷雞出租」確實是違反了當初批出按揭保險的初衷，Sam只能乖乖接受。

【有銀行抽查率達9成】

事實上，除了按證公司每年抽樣調查借款人是不是仍然住在其申請按揭保險的單位外，銀行也會作出抽樣檢查的行動，而且嚴謹度有差別。以筆者所知，某大型銀行抽樣機會率高達90%，客戶實在不宜「膽博膽」。就筆者觀察所得，在4、5年前購入的物業，即使當時以高成數按揭購入單位，現時的欠款/樓價比率大都已降至5成以下，如準備出租的業主，還是先完成轉按再行放租便萬無一失了。

展望2020年，待社會形勢平復後，去年10月政府放寬按揭成數效應料會逐漸展現，800萬元以下物業可申請9成按揭，800萬至1,000萬元則高達8成，高成數按揭申請將會急升，相信審查「偷雞出租」情況較以往更嚴。

最後需要利申，以上分享是筆者觀察所得，並不代理按保公司的立場，一切皆以按保判決為準。

作者子非魚為星之谷按揭首席顧問，現於多份報章及網上平台撰文，著作《按揭達人》，涉足地產買賣及按揭資訊。

星之谷網址：

【為自己找一個出口】低調置業討論區(330)

上一個post

新po留名

LM

死巴識唔識唱落去？

lm

香港置業西九龍宇晴軒分行市務經理 (銷售)郭德文表示，剛促成的單位為宇晴軒1座低層B室，向正南望內園景，3房間隔，實用面積約554平方呎。單位以998萬元連租約放盤2個月後獲外區客接洽，議價後減價65.2萬元，以約932.8萬元成交，實用呎價約16,838元。據了解，買家為分支客，心儀單位質素佳，在無睇樓情況下拍板入市。資料顯示，原業主於2009年12月以約399萬元購入單位，是次轉售帳面賺約533.8萬元，物業升值約134%

抵喎

ST.GEORGE'S MANSIONS1.15億沽四房戶 九龍今年分層最貴 (18:35)

文章日期：2020年8月13日

儘管本港社會受新冠疫情惡化，但信置（0083）旗下何文田ST.GEORGE'S MANSIONS，繼較早時新錄得項目首宗成交，最新再透過招標，以1.15億元，售出1座16樓A室，屬實用面積2140方呎、四房雙套標準戶，實呎逾5.37萬元，成交價為今年九龍一手分層標準單位最高成交價紀錄，同時為項目第2宗成交，共套現逾2億。

事實上，ST.GEORGE'S MANSIONS本月初，已透過招標以8600萬元售出2座9樓A室（連車位）、屬實用1870方呎標準3房戶，實呎撲4.6萬元。

信置集團聯席董事田兆源表示，ST.GEORGE'S MANSIONS位處矝罕地段，備受家族及企業家追捧，是次新售出單位，客廳闊度達10米，並設138方呎露台，可享加多利山開揚山景。

有冇人用過星星轉介
通常drawdown後幾耐到先出回贈

個零月左右

好 希望銀行WFH唔會慢咗啦

CCL 14-08-2020 180.57 -0.17

跌3星期仲係180樓上，壞消息差唔多出完

等入市

成年無追過post, 原來3百幾post 了
犀利犀利

租金收入係咪一定可以計落壓測？只係計6成定7成？

有租金7成，冇租約6成

以銀行覺得市值租金黎計
早半年搞連租約翻按，有租約有厘印銀行都話計唔足

屌
你自己做老細都得啦

3 月頭成交 追到7月中下先比

咩銀行

佢同我講3個月

我諗三個月應該係帶定頭盔

我係細貓，亦冇特別催促佢

半島 >> 四小開掦景 >> 海濱 = 四小內園景

紅磡個位置好似靚過4小

海濱內竉真係好居屋咖，窗又細

奧運不了
太多芝麻人

聽日睇海逸豪園

其實都應該睇多d樓
太貴啦d屋 有排住 希望唔好買錯

仲多支那人

大猫

林鄭plan

大家唔怕樓爆？
全球經濟不確定性
大陸又推N-1 套餐
糧食危機
但冇人理
港樓糕x3

咁唔得
再搵下
會高血壓對住佢地

問題發生左咁大件事，跌個5%都冇
港樓好硬

4年前買左細價樓
放左之後咪換樓囉

睇埋價單先囉
果個地點都好靚

你夠力自己上車未

驚邊樣先。而家好多野都可以驚

大貓佢唔係承諾一個月回咩

有冇巴打睇緊荃西？？

林鄭plan 係推樓價由6m 去8m
Dklm
少左首期，多人入市，仲難跌

Ching 明你點解咁嬲，樓價高企製造嘅社會問題的確個個受罪，你估個個想高價入市？你問問我哋在座每一個都唔想，但土地供應冇短時間增加，但人去到適婚年齡就會去買，加上你睇呢個po啲人個個咁搵得又多首期，買自住樓解決生活問題又冇可口非

本身想開2做吸血鬼
但諗住走其實好多plan都變

肯定過千啦

新果d 乾淨咩？

睇你供幾錢

你平時唔清潔ja.....
正常書櫃有得冚蓋㗎嘛

書架嚟

我全部抺一次，抺唔到既就掉

其實好撚驚架。
但驚又點，人又去到咁上下歲數，都無得拖。
租?唔係唔得。但租=消費，用左就無

年過30
無得working holiday
又無月入十幻

呢個時間新造h plan，揀左定額供款，有冇俾人搵笨柒？

私樓嚟，但而家低息環境下，定額唔係更so咩？

我意思係定額同固定年期比較，只要唔進入加息周期，定額會抵啲？(我h+1.4)

d老人家好撚古惑架

賣撚左買新樓又退休
差價老撚馮要你供埋

之前有睇過廣林，康林都唔錯

帝堡城成個山頭已經超負荷
而家仲要入埋綠怡

係
你一開始唔問清楚?

玖瓏山3房1263萬 5年蝕逾250萬 (19:31)

文章日期：2020年8月19日

屢錄二手蝕讓的沙田九肚麗坪路玖瓏山，新近再有一手業主損手離場。美聯首席高級營業經理陳國志表示，玖瓏山月瓏閣2座中層D室，實用面積988方呎，屬3房1套連工作室間隔。單位新近以1263萬元易手，實呎12783元。不過，原業主2015年7月以1449萬元購入，期後曾向財務機構承造兩次按揭，持貨5年，帳面蝕約186萬元或13%，若連同入市稅項及雜費計，估計實蝕逾250萬元或17%離場。

其實點樣為之定義係凶宅
如果係上一層同單位咁算唔算係凶宅

最簡單直接方法：打去銀行問估價
估得少 or 估唔到咪係凶宅

有無師兄住緊呢個屋苑？睇落幾靚幾大

低置以上車客為主。同埋呢啲半豪宅，冇車好難住

其實你哋有車嘅話住呢度應該唔錯
我有朋友最近喺嗰度放drone，幾靚

帝堡城。。。。。
無生活配套
買送買日用品，你要行去廣源邨，同公屋爭。
如果將來有小朋友，要落街玩，又係要去廣源，可能好多屋邨童黨。。。

咁我遲啲有時候都去放下先

住果度就... 女皇大概會殺左我

金管局「減辣」救工商物業 按揭成數上限由4成增至5成 阮國恒：不放寬住宅
13小時前

【新增市場人士意見】武漢肺炎累工商物業價格急跌，金管局今日出招「減辣」，放寬自2013年就非住宅物業按揭貸款的限制，按揭成數上限由4成上調至5成，升10個百分點，種類包括工商物業及獨立車位，自明日（20日）起生效。
上述新措施適用於申請人沒有就其他按揭作出借貸及擔保，主要收入來自香港；若果收入來自香港以外地區，上限則由3成升至4成。另外，假若申請人本身有其他按揭或擔保在身，主要收入來自香港的話，按揭成數上限亦有放寬，由3成升至4成；收入來自香港以外地區則由2成升至3成（見表）。
舉例，若果申請人在香港工作，沒有其他按揭在身，買1,000萬元舖位，貸款額可由400萬元增至500萬元，前提是通過供款與入息比率及壓力測試等條件。

起碼兩架車先夠，養車加車位計埋又球幾

果度出左名車位嚴重不足
見 放盤最平 1.8M 最貴 4M 一個位
九肚山樓價咁平，總有原因既

同意，商鋪租金跌
1-2房企硬，3房有跌幅。
其實我唔理淡唔淡，自住樓要買，仲要買間好既
投資樓不必。
當去英美搵唔返果條數，真心唔想走。
送仔女老婆走就OK

移民都好，盡量留港樓收租

點解要做d咁既野？
點解要勸人去死？
買樓唔撚係罪啊？唔洗住？安份買一層自住樓都唔得？
支持黃色唔比人買樓？
你理得我d錢點用？

出面好多人好想樓爆咁
btw 呢排真係冇咩按揭接到

冇產既後生仔先會出po 怨姐
雖然係社會畸形發展累左佢地
有樓個班，享受緊啦，冇大事冇乜野好discuss

住宅1000萬樓下無乜可能爆
跌到10%已經偷笑
諗緊tko啲36x/37x眼鏡2房
間房係咪細到淨係放到一張雙人床同一個細衣櫃？
上youtube 睇啲片
個廳真係幾細下
搵日去實地視察下先

d fd成日同我講美國制裁香港，港紙就變垃圾
其實我想講，首先美國制裁香港／銀行／港紙都好，對佢同其他國家利益一樣有好大影響
同埋d人以為你移民咗去外國就馬上入到籍？ 到時香港被制裁，就全部香港人都變成北韓伊朗人，根本冇人開銀行戶口俾你
為咗想港樓港紙收皮，想睇到美國制裁自己真係好on9

美國最多係制裁d condom架姐

係好細，幾步行完但唔算屈質嘅

火險睇你個屋苑本身有冇包，有包就唔駛買亦唔駛銀行送

想問下我9月2號成交, 但到今日律師個邊都未約我上去簽係咪正常。

冇咁快
通常成交前1,2日先簽

想問下如果同深藍老豆反左面,層樓係聯權共有 (JOINT TENANCY) 我同佢名.. 而我想賣樓移民佢唔制, 有咩方法可以夾佢賣樓? 我搵律師攪? 唔介意洗錢, 對多佢一日都好L痛苦

Serve a notice of severance to him
and then apply to sell the property pursuant to section 6 of the Partition Ordinance

岩岩禁左計數機
7球樓要53K要過到壓測
本來個市正常,年半後應該有呢個人工
而家隨時凍薪

Thank you

揾擔保人

買果時阿媽59就60
太高風險唔想用佢做擔保人

Leave tg contact ?

Joint tenancy 賣樓既話，收到既錢係咪都都要有個聯名戶口黎收，定係兩個人可以用自己戶口，由律師樓各自以分50% 入？

女朋友或未婚妻

佢意思係長命契變做聯權共有
睇下有無人肯買一半業權？
我見啲拍賣行有時都會賣半契樓

sor自膠我想打分權共有tenancy in common

答返你先
賣樓後律師可以入返業主既聯名戶口
或者等份入返業主各自既戶口
屋企人試過

見識少，普通住宅物業 TIC 賣部分業權，買家無可能剩係用單位嘅一部分，有咩人肯接？當係賣樓 or 攬炒 OK。

如果而家買搵父母做擔保呢？

之前聽過有個case
係賣左50%業權比街外人
另外一半業主要交返租比另外一個業主
攪到件事好複雜

就算賣得出你果一半, 你都要預可能得市價50%

可能到時D樓平咗呢
你目標樓唔洗7球咪買到

計到咁盡好易出事
搵個擔保人穩陣D

只係想買TKO最細果種/第二細果啲2房

如果跌到10%
700變630
已經謝天謝地
現實係好可能700變770

佢有排都未買到時先算啦

雖然我剛買咗都係咁話
仲有咩上升空間又冇乜利好消息

跌又有政府托，都係平穩多

中原地產西九龍區副區域營業董事歐陽振邦表示，疫情有放緩跡象，二手交投氣氛向好，昇悅居本月暫錄得4宗成交，屋苑最新錄8座中層D室，實用面積491平方呎，建築面積647平方呎，2房間隔，業主原先叫價830萬元，早前減至810萬元，最終以798萬元將單位易手，折合平均實用呎價16253元。

四小久違既800萬以下...

CCL
21-08-2020 180.90
+0.33

睇落好似好平
仲要係四小當中相對貴dd嘅昇悅居

呢啲盤邊輪到上車客買㗎
啲AA肯定益熟客或者自己友
次次報紙都登平成交次次都自己搵唔到既

果啲人可以一聽到座數層數同價錢，就可以當機立斷拍板俾票
但上車客一定左睇又睇左諗右諗

700劈到630 應該冇咩可能 例子: yoho433, 跌極都係670，新盤開價好多都700-720

黎緊半年應該都平穩你心儀果度如果叫到660而銀行又估足 應該大把上車客搶住要了希望你可以買到平靚正筍野

不過千萬以上樓就另計，劈得勁好多

我第一層斷斷續續睇咗年幾第二層三日（睇咗三次）

如果想住上蓋
其實選擇唔多
東鐵沿線,東九龍比較舊,其實無乜上蓋屋苑
東九龍好多上蓋直情公屋黎...

市區啲上蓋2房
至少都成千萬

有無啲case係以前會批
最近唔批？

岩岩睇左
最近啲2房800-900
算係咁喎
可惜out budget

之前都睇過清八，開則正路，係俊和比較有良心之作

匯景兩房會唔會平少少？

可能遲d會跌少少呢
我覺得佢啱講求實際嘅人
外觀唔會好華麗,平實feel,冇靚會所,不過內籠實用
係港鐵同俊和合作,管理就唔肯定係咪港鐵,係外觀上保養做得唔好
同埋呎數大先要呢口價,市區地鐵上蓋o黎講呎價ok o架

等將來凱匯入伙，會唔會有跳樓貨急住錢用，SSD 都未㫃監都要賣既業主？

佢好似唔鍾意太舊?
匯景都幾舊下
清8新d

凱匯就唔使幻想
自己知自己事

年半後七球....如果將軍澳細兩房都 out budget，可能要考慮馬鞍山新港城了。

暫時淨係一隻case批唔到，佢圍內交易，證明唔到自己有首期等值既資產，mc唔批俾佢
比較多既case係批唔足年期同金額，試過有個人明明75－佢人齡係借到28年，點知批19年俾佢，但叫個客俾d 資產證明同強積金balance，幫佢批返上30年

原來mpf bal真係有用

月供佔收入幾多成先算鬆?

呢個壓測已經計咗
我個飯碗鐵鐵地，我自己一個都夠做，失業風險低
我老公唔返工對供樓都冇影響
我睇job security重要d，同埋一旦有一個失業仲夠唔夠頂

我銀行係75－
樓齡超有冇得批長d就唔知
但人齡超可以用資產批

有興趣知道 MPF balance 點解可以幫到加年期？

[member]經唔經mc？
經mc一定冇得批長，試過有隻case批左25年 ，mc話要改返24年，因為mc話層樓過咗個月份足左24年[/member]

因為approver通常會唸一個人退休之後冇收入 有冇足夠資產維持供款
例如：
借500萬25年，但申請人想30年
申請人55歲，佢行業係65歲退休，審批人就可能會略略計下假如真係批30年，還左10年之後，佢既mpf資產夠唔夠還30年同25年中間果個差距

大概係咁既concept

明白
其實係踩線位黎 - 預左佢到 65 歲就要攞晒 MPF balance 黎還樓債，等如而家就預支左佢份 MPF 亦即失去左保障佢退休應得果份

3期貴1期好多
Yoho 7球買到質素好好既盤
不過講方便/居住環境
好似tko好啲？

新聞講呢類細眼鏡房都係630-650

樓換樓好麻煩
要考慮多好多野
所以如果買左第一間
想至少住番6-7年先換
如果無另一半就自己買左先
要take risk未來另一半外家極遠/另一半唔鍾意你本身買果間，要換就好麻煩

1期低層620都有
1期同3期
差好遠
樓齡都差左3-4年

交通其實兩邊都遠
環境tko新d
但元朗多平民野同小店餐廳，要大商場又有形點

怡心園果啲？
我新都城最鍾意佢係地鐵上蓋樓下又有商場
好方便

收鎖匙果日撞正7 月14
其實有冇得改日子收鎖匙？

經邊個交收呀？
我果陣經地產交收，
交收日係星期五，
我同佢講星期六先黎攞鎖匙。

都係經地產呀，可以咁架？
唔該巴打
俾著你地會唔會等多日先收樓？
定係驚西咩

爭一日多數都ok嘅，
有concern 咪換第二日先攞鎖匙，
AA 肯的話。

你講果啲2房大約咩價位？

我仔下年出世
而家兩房實尺400唔係好夠住
因為到時想請工人姐姐
但而家自住果到又未過SSD
要等下年一月

想買三房
而家如果去到盡清袋就岩岩買得起
好怕個市下年升返
到時換樓追唔到價好麻煩

好頭痕

將軍澳四站你可唔可以比較下？（除康城）

寶林巴士直上將軍澳隧道

坑口我成日去,有FD住果度
寶琳反而好少入
你過坑口行過去定搭一個站MTR?

400呎都唔夠住
睇黎三百幾果啲眼鏡房真係搞唔掂

400呎一家三口真係算係極限
我會揀舊啲大啲

絲打都係住緊400尺左右？
其實多一個小朋友夠唔夠住
有冇請姐姐

而家換樓成本好高
唔換又唔得
一賣一買認真頭痕

四小兩房我都睇過
實尺近500一個小朋友應該夠住
不過佢個價應該買到沙田/葵青啲舊三房
掙扎緊

其實如果等年尾
而家都冇野做到
只係希望唔好升得咁急

巴打買多間，好勇

美聯物業葵涌廣場分行市務經理(銷售)李承德表示，新葵芳花園獲區內租客睇樓半年終入市，以617萬元承接2戶自住。新葵芳花園E座中層5室，實用面積400平方呎，建築面積490平方呎，2房間隔，向北，享開揚市景。業主早前以650萬元放盤，獲區內租客垂青。客人原租住同區樓，有感市況回落，加上屋苑交通便利，附近亦有大型商場，故考慮不久後，終決定入市自用，雙方議價後終以617萬元成交，實用呎價15,425元，建築呎價12,592元。

新葵芳最癲炒到上七球
而家番番600頭幾吸引
係樓齡舊

又係雨天落樓唔駛開遮系列

換樓成本都係俾多三十幾萬稅，律師費同佣姐
不過買樓就買市區啦，四小校網幾好架

等我試下度下位先多謝

開2你諗住加按而家自住果到再買多間？
如果你唔係諗住一換一
其實而家可以試下出去殺下價？

四小靚則應該係碧海
而家都要8.7~9m左右
只係樓齡相對較新
校網ok同市區樓

呢個價錢應該可以試下富豪碧濤濱景？
三房一步到位就唔洗煩

仲有我覺得差唔多價錢
舊三房相對四小兩房應該有多啲水位再升

我自己係唔敢買多層
傾向一換一
所以要等多幾個月完SSD先再打算

碧海有部分係黑廁？

加番張

碧海黑廁%應該係四小最多
不過佢都有兩款2房則係明廁

咁阿係
小朋友出世冇耐係多野煩啲

不過如果你係想買多間
呢段時間應該係好機會俾你去劈下價
不過個市點行真係冇人知
話唔定遲下你想換果陣仲平

真心唔錯.. 可惜唔比養狗狗

咁多巴絲都aim緊7m up既樓
我plan緊一年內買樓 budget 5m內 （得自己儲好難儲首期） 最好20年樓齡內
睇黎一排盤都好似冇乜岩budget又岩心水

無列明

犀利，喪嘅遇著個傻嘅講出嚟都冇人信呀

上面廚廁安排好似衛生啲

大家租樓出去經agent定自己post?
除左hse28仲有咩方法比較有效？

出年年頭過ssd，有諗過換樓
未肯定係咪一定移民，就算真係走，都唔係3幾年嘅事
繼續留香港，叫做有自住樓，唔想做租租
如果移民就賣樓，搏層樓到時有少少水位

有無巴絲有同樣諗法，大家傾下

利申無打算生小朋友

而家考慮緊既係減持港樓既時機

我應該唔會減，盡量留港樓收租

如果我全部供甩晒都可能唔減持
但而家仲有幾球樓債，如果過兩年就 quit job 去退休，咁我就要甩一間清左條樓數佢

有無巴打好心得閒可以講下mortgage link 究竟係咩玩法
因為真係睇極都唔明 .. 唔好意思

我已經簽左銀行
佢幫我整左個綜合戶口
個戶口係link mortgage link 既, 同埋仲有存款高息
咁我就唔明係點扣, 或者我係點賺到d 利息
其實我係完全唔明係咩黎 , 對唔住
真係想有個人可以講解少少

職員有講過個戶口
例如存款有1萬, 每個月就有20蚊
咁ML 又點計呢 ..
咁佢係會直接入落我個戶口定係每月供樓度扣呢?

咪即係正常平時活期利息0.001%，
你放係mortgage link 嘅存款利息會等如供樓利息，say 2.15%咁，
多數銀行入戶口， 渣打扣loan amount。

渣打可以揀唔扣loan amount

原來已經改左

供甩左先過去退休囉
都唔差在果1,2年啦

等供甩仲要多 11-12 年

H 會好D
原因想知再講

你諗住過兩年退休，但又要供多11-12年
即係你本身計劃係退左休都照供到樓多成10年??

都係租客供啫，點同我哋自己供三十年，隨時要再翻按吊命

有睇過
方便，生活配套好
多食肆，有戲院
黨鐵巴士去邊都快

如果買2房有兩個露台
不過近10年樓都係咁
冇辦法

係呀，俾jojo供都得
如果夠cash用就唔洗專登賣港樓移民嘛

不，I mean 如果唔攪移民繼續供，要儲多 11-12 年錢，個投資加儲蓄先可以 offset 到我而家 9M 既樓債，到時供甩晒出租晒所有樓，稅後淨收 50-55k/月

如果提早到 2-3 年後就離開退休，咁就要賣走一間樓去減或者清左條樓數 - 唔賣繼續供既計，四層樓收租加埋，稅後大概淨收 50-55k 但要供 37k，加埋管理雜費，大概係打個和多少少 - 咁就輪到退休後既生活費，就要由剩低既積蓄度攞或者投資生息

原來如此
咁就減層港樓填一填好D，生活輕鬆好多
我自己如果移民，會供甩新呢一層先，留兩間港樓收租去打風流工半退休

所以我而家亦開始更關心我既 MPF balance

MPF 當炒左下基金咁！有排都未拎到錢
如果移民係咪可以cash out到D MPF架

入門方向唔直對住窗風水角度上好啲
主人房唔好直對住廁所

2個都係h

玩下姐
認真，上面好d
主人房有衣櫃位
少個走廊位

另一個可以探索既方案係做逆按揭，但層樓攞黎出租，唔知得唔得

我見過人哋銀行按揭嘅合約寫咗
銀行可以要求借款方用按揭簽約當日美元匯率等值的美元還款
有冇圖片睇吓係點寫

利申
冇錢買樓

最近開始諗置業，想問下用app睇個啲盤係咪全部都係假？另外諗住4m樓200尺左右30年樓齡,係咪唔洗諗

那有錢

除非買啲超高溢價半新樓
否則有乜可能負資產

推呢個 我都想知

上面for sure

咁即係左面定右面？嗰個reply都係咁

其實28HSE, HOUSE730 d 盤好多都係真
反而你上中原美聯 網上睇樓就好多假。

早2年租樓睇28hse 好多都假盤
d AA 一係就唔覆你, 一係就問你要求係乜, 完全唔提你問個盤, 係咁搵機會介紹他盤

而家都應該係

初步 google 過，原來上年開始放寛左，只要
- 持有單位超過一年
- 簽聲明 declare 自己係退休左
就可以申請將逆按單位出租，同時食租金同逆按 payout

長知識

簡單計過，如果我將所有港樓都做晒逆按加出租，每月收入就差不多等同我同女王而家份工既人工

大家覺得結婚置業,雙方父母既居住地點呢個因素重唔重要?
你地會唔會盡量住近啲其中一邊父母?

如果會生小朋友就要

完美退休生活

可能本人家庭觀念比較重，自住樓一定揀返長老附近

睇下你想唔想同屋企人有個照應
我就一早有覺悟就算生仔都要請陪月工人
所以呢樣嘢唔係我concern

我同另一半應該唔生都買近屋企。一來搬左出去屋企得番2老，二來為痴餐

有呢個選擇，咁退休就更加輕鬆

係咪都可以做資產按揭，可能套得無咁多

分別係每月俾錢供，同每月收錢駛

痴餐同陪兩老其實同一樣道理姐
只係痴餐有實質回報

簡單啲 即係有子女啱前者，無子女啱後者？

長老生活其實都幾悶，住近d俾佢地得閒過黎坐下吹下水，間中佢又煲下湯拎上黎都唔錯。
如果諗住生小朋友，不論需唔需要長老幫手湊，住近d俾佢得閒上黎睇下粒孫，佢地心情都靚d, 除非你自己有車，唔介意車出車入。

粒孫出世之後，睇得出咩叫弄孫為樂，我既地位已經從阿仔，變左做粒孫既老豆，變成家庭金字塔既底層

咁係咪直接去我心儀個一區搵地產公司會好啲

你可以28hse 問左d aa 先既, 佢可以約定d 盤同拎定鎖匙等你

你落舖除非你已經朝target 咩屋苑, 唔係既話一間舖入面既鎖匙可能都係佢周圍個d 盤, 睇其他又要等佢去第間行拎匙

我諗好多媽媽都唔鐘意長老干涉咁多

Bb塊面生粒紅點又質問家嫂食過啲咩黎....
消委會出個奶粉廣告又問比邊隻奶粉個孫食，做咩唔轉...
又問諗住個孫讀邊間幼稚園....
我而家恨不得即搬入大西北.....

好睇長老們識唔識做，慶幸我老媽就算覺得唔順眼，都只係會黎煩我，唔會兜口兜面問我老婆，so far都冇發生d咩婆媳問題，但老婆就話係d 媽媽group 度見到好多痴線奶奶
處理依d問題最好就係推個老公出去搞掂佢，我係男人都係咁話

前者係家事唔評論

後者我覺得對 - 除非你立心死後想遺下一大舊錢捐出去，比如中學或者大學，可能會俾個 lecturer room 留你既名之類

明白，唔該晒，第一次接觸依方面，所以唔係好識

爵悅庭完全唔方便喎
行去地鐵站/西鐵站都遠
巴士又少

如果呢3間排
應該港灣豪庭 > 第一城 > 爵悅庭

第一城太舊
最近返工港灣豪庭咪算，萬一換樓賣樓易搞好多

below 7m應該只買倒爵悅庭一房
有930x過海一程車超快到

係既
市區屋苑平市價2-3% 已經好快有人要

一定係港灣

一房少量單位有明廁
管理費好似要成4蚊呎 (唔係好記得)

[member 當年5xx賣出[/member]

買樓最忌心急

我都想咁 努力中

佢個管理費真係包晒會所設施 ok啦

租都俾咗百幾萬....

真心on9
成份首期放左去租樓

印象中o個年係吹得好勁話會大跌,唔記得2012定2013
唔少人賣自住樓等跌,買大d

做錯左決定都好，可以唔為啖氣因應現實情況而上番車既，唔多
結果好多人就因為啖氣就寧願一直租落去。

我識d人應該唔係為啖氣而唔上返車
而係樓價升到買唔返

我成日都唔明，得一層自住樓學乜人去賭咁大
有兩三層樓以上就話姐

所以咪岀現左好多淡淡

以為自己係樓神，個個可以高賣低買，結果賭輸左。其實都係衰貪心，唔貪心又點會搏，只可以怨自己貪心。租返6,7年，賣樓舊錢既購買力越黎越低，到時真係跌，佢都未必有能力上。

[member兩年前，只要你攞住幾球買 700, AAPL, Tesla, Nvidia 或者台積電股票 strong hold 到而家，都可以指住我既頭黎笑 [/member]

P=?

好似係
一世人只可享受一次
如果唔係你再排公屋又綠表上居屋
無限loop

我發現係平d 喎
因為細單位需求比大單位大
我之前睇兩間相連戶都拆返開2間賣

佢要買千幾萬樓？賣左層居屋應該都有幾球做首期🤔無理由買唔起600 萬樓

明顯玩爛左
想住返公屋都冇資格

係播，之前睇漏左佢原來係買左間未補居屋供滿左

將自己放入呢個境地
唔知咩玩法

想問下有冇人計過每月還款d利息? 供款金額就計到. 但係利息大貓唔係跟年利率去計. 搞到本金次次都計唔岩.

只要知道幾個數就計到晒

供款前結欠 = a
供款後結欠 = b
你供左幾多 = c

還左幾多本 = a - b
俾左幾多息 = c - ( a - b )

個問題係個利息計唔岩. 佢唔係跟每個月供款個hibor rate去計利息.感覺上佢收多左息同埋還少左本金

係咪因為78法則
你可以google下

隔離有人貼左有租客 $34000 租溢出 Malibu 三房單位

我買果陣16k尺
想點劈味點劈

味你個頭

同中原簽按揭轉介紙係咪無得返轉頭...

agger

當時早知就硬食 15% 稅都去抽啦

你唔用轉名大法free返個名出嚟？

咁兩年幾前，我先啱啱甩左名，買左而家住果度

俾哂尾數，户口無哂錢咁濟

勇士

想問下大家岩岩買完樓比埋裝修費
你地覺得要留幾多個月既供樓錢先算穩陣?
24個月夠唔夠?

相當唔錯了，順手放落 ML 賺下息

裝修埋就住得

24個月夠哂

我覺得應該係計哂所有開支，即係假設自己冇哂收入但要維持生活現狀，唔止供樓錢

今日推 post 得幾快，有冇人可以幫手開定下一個 post?

手機唔太方便

裝修傢電先係清倉咁

無十幻地底泥嘅我都係出返去先

我清到呢兩個月唔俾唔到家用父母
買電器要等出糧後先敢買

咁我都仲有俾足家用嘅。但應該一出糧就找哂卡數，要做住兩個月月頭族先

好似得返幾千蚊等下個月出糧
月月清啲人都係咁㗎啦
我又覺得無咩所謂

我老豆第一句就話搬走一定要俾家用啊

有冇得減啲先

其實兩老仲有做嘢未退休
屋企完全唔等錢洗
你哋都會畀？

負擔到都會俾，俾錢佢飲下茶都要既。

返到屋企都未有人開新 post

咁我開住先

【這香港已不是我的地頭 就當我在外地飄流】低調置業討論區 (332)

佢講到咁我點都會俾既
又唔係俾唔起
係覺得使唔使第一時間講錢阿
好肉酸咁

仲難減過我啲肥膏